# Сериализатор/десериализатор дерева

Программа считывает дерево в заданном формате, выводит его на экран и записывает
в выходной файл.

## Параметры

* `-i filename` – считать сериализованное дерево из файла; по умолчанию читает из `stdin`
* `-o filename` – сериализовать дерево в файл; по умолчанию сериализует в `stdout`
* `-q, --quiet` – не распечатывать дерево на экран
* `-h, --help` – вывести справку

## Примеры использования

```bash
# считать, вывести и записать
./tree -i sample/1.txt -o out.txt

# считать и записать без вывода
./tree -q -i sample/1.txt -o out.txt

# то же самое с использованием перенаправления ввода/вывода
./tree -q < sample/1.txt > out.txt

# вывести на экран без сериализации
./tree -i sample/1.txt -o /dev/null
```

## Формат записи

Формат дерева описывается данной BNF:

```
<nodes>   ::= <node> | <node> <nodes>
<node>    ::= <value> | <value> (<nodes>)
<value>   ::= <integer> | <real> | <string>
<integer> — целое число
<real>    — дробное число в десятичной или экспоненциальной форме
<string>  — строка текста, окружённая двойными кавычками
```

Например данная запись:

```
8 (3.14 "see" ("plus" "plus") -12e3)
```

Описывает такое дерево:

```
8
├── 3.14
├── "see"
│   ├── "plus"
│   └── "plus"
└── -12000
```

## Компиляция проекта

Проект собирается с помощью компилятора [g++](https://gcc.gnu.org/).
Для запуска тестов используется [CppTest](https://cpptest.sourceforge.io/).

При сборке проекта использовались:

* g++ (GCC) 9.2.0;
* CppTest 2.0.0;
* Python 2.7.17 (для линтера).

Для сборки проекта используется [GNU make](https://www.gnu.org/software/make/).

```bash
# собрать исполняемый файл
make

# собрать и запустить тесты
make test

# запустить линтер
make lint
```

## Copyright

Программа создана Игорем Кислицыным в рамках тестового задания.
